#MeToo候選時代風雲人物

美國《時代》周刊今日會公佈官方選出的「年度風雲人物」，揭露世界各地性侵事件的「#MeToo運動」位列最後入圍名單；而在前日率先公佈的讀者票選結果，「#MeToo」就緊隨沙地阿拉伯王儲穆罕默德之後，排名第二。

多名女星控訴遭性騷擾

讀者較早前通過網上投票，選出心目中的風雲人物，結果#MeToo以6%得票排行第二。荷李活金牌監製溫斯坦於今年被揭長年以權力性騷擾多名女星，各知名受害人陸續發聲，引起全球關注。各地網民亦紛紛廣傳主題標籤#MeToo，訴說被性侵經歷，世界各地包括香港亦有不少人跟隨。
排首位的穆罕默德以24%得票贏出讀者票選。穆罕默德自成為王儲以來，逐漸掌握實權。在他主導之下，向來風氣保守的沙地阿拉伯今年出現不少改變，例如解禁女性駕車、開放女性觀看體育賽事等；另外，穆罕默德為鞏固權力，大規模肅清異己，以反貪為名拘捕11名王子、數十名現任和前任部長級官員。
然而，《時代》未有公佈投票人數及會否重複計算投票，讀者票選結果一直有爭議。

另方面，《時代》昨日公佈官方選出的年度風雲人物入圍候選名單。除了#MeToo外，名單還包括去年「風雲人物」美國總統特朗普、中國國家主席習近平、北韓領袖金正恩、亞馬遜行政總裁貝索斯、沙地阿拉伯王儲穆罕默德、調查特朗普通俄門的特別檢察官米勒等。

美國《時代》周刊

呂小姐入唔入選

hashtag係人物?

成個女權喎！贏唔到會俾人話父權，歧視女性